\documentclass{article}

% --------------------------------------------------------------------------------
% STAGING AREA
% --------------------------------------------------------------------------------

% Allows use of utf-8 encoding inside .tex source files.
\usepackage[utf8]{inputenc}	

% Functionallity for plots
\usepackage{pgfplots}

% The listings package provides environments for formatting 
% source-code inside .TeX files. F<listings-set.tex> includes 
% the package to the project and sets the options for this package.
\input{listings-set.tex}

% For graphics.
\usepackage{graphicx}

% New commands for handling formatting semantically
\newcommand{\fCode}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\fFile}[1]{\textit{\texttt{#1}}}

% Setting values for title page
\title{
	{\large Programación de Sistemas}
	\linebreak
	\vspace{10pt}
	{\bfseries \huge Reporte Taller \#10}
}

\author{ 
	Estefano Patriocio Palacios Topic 
	\and Karen Monserrat Bermúdez Moreira
	\and Dayse Joselyne Maroto Lema 
}

\date{Enero 2018}

% --------------------------------------------------------------------------------
% EXPERIMENT DATA
% --------------------------------------------------------------------------------
\pgfplotstableread[row sep=\\, col sep=&]{
	hilos & tiempo \\
	1     & 0.0064 \\
	2     & 0.0035 \\
	3     & 0.0030 \\
	4     & 0.0035 \\
	5     & 0.0034 \\
	6     & 0.0036 \\
	7     & 0.0039 \\
	8     & 0.0047 \\
	9     & 0.0051 \\
	10    & 0.0049 \\
	11    & 0.0051 \\
	12    & 0.0048 \\
	13    & 0.0051 \\
	14    & 0.0055 \\
	15    & 0.0054 \\
	16    & 0.0052 \\
}\smallSamples

\pgfplotstableread[row sep=\\, col sep=&]{
	hilos & tiempo \\
	1     & 2.7640 \\
	2     & 1.4479 \\
	3     & 1.0392 \\
	4     & 0.8152 \\
	5     & 0.8867 \\
	6     & 0.7821 \\
	7     & 0.8115 \\
	8     & 0.7944 \\
	9     & 0.8923 \\
	10    & 0.9476 \\
	11    & 0.9209 \\
	12    & 0.8416 \\
	13    & 0.8005 \\
	14    & 0.8710 \\
	15    & 0.9917 \\
	16    & 1.0178 \\
}\largeSamples

% --------------------------------------------------------------------------------
% DOCUMENT BEGINS PROPER
% --------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\maketitle

\section{Pruebas Cronometradas} % ------------------------------------------------
Para probar de forma cronometrada el programa \fFile{./bin/procesador},
se creó un script en Perl llamado \fFile{sample.pl}. Este toma
una serie de argumentos y realiza pruebas repetidas al programa
\fFile{./bin/procesador}, finalmente eliminando los resultados que 
estén a más de tres distancias de la varianza de la muestra, y de los resultados
restantes, sacar un promedio. 

El siguiente es un esqueleto de cómo se puede llamar a este script:

\lstset{language=bash}
\begin{lstlisting}
	perl sample.pl --filename=s --n[-threads]=i --m[-epochs]=i

	perl sample.pl --help
\end{lstlisting}

Si el script tiene los permisos apropiados, y si Perl v5.22 está instalado,
entonces se puede prescindir del comando \fCode{perl} en los comandos
anteriores.

En general, \fFile{sample.pl} corre \fFile{./bin/procesador} con el archivo
PNG correspondiente al nombre pasado por el argumento \fCode{--filename}. 
\fFile{sample.pl} corre $m_{epochs}$ (o iteraciones) por cada unidad de
hilos específicada en el argumento \fCode{--m-threads}. Así pues, este script
corre \fFile{./bin/procesador} con número de hilos en el rango $[1, n_{threads}]$,
y lo hace $m_{epochs}$ veces por cada número de hilos.

¿Por qué la decisión de correr el mismo experimento varias veces para cada
número de hilos? Pues por que en un momento dado, no podemos saber cuales son
las prioridades actuales del sistema operativo. Para reducir el ruido introducido
por la interferencia del estado actual del sistema operativo, decidimos correr
varias veces el mismo experimento con el mismo número de hilos y con la misma 
imagen, y sacar el promedio de todos los valores cronometrados.

\subsection{Resultados}  % --------------------------------------------------------
El script \fFile{./sample} fue ejecutado con dos conjuntos de argumentos. En
primer lugar se corrió el script con una imagen relativamente pequeña, $~0.5 MB$,
con $m_{epochs} = 32$. Luego se corrió el script con una imagen grande, $100 MB$,
pero con $m_{epochs} = 8$. Se redujo el número de \emph{epochs} para la imagen 
grande por que de otra forma la ronda de experimentos hubiese tardado más de un día en
terminar. 

Lo resultados son naturalmente los esperados: para la imagen pequeña, dividir la 
operación en varios hilos no ayuda mucho, y en algunos casos incluso empeora 
el tiempo de ejecución, probablemente debido a el \emph{overhead} en la creación
y manipulación de los hilos. Para la imagen grande los hilos ayudan considerablemente,
pero una vez que el número de hilos sobre pasa un umbral, el \emph{overhead} de mantenerlos
crea una cota al mejoramiento. Adicionalmente, se puede concluir que si el número de hilos
de un proceso sobrepasa el número de hilos disponibles en un computador, entonces 
no habrá mejora alguna de desempeño.

El siguiente es el gráfico para la prueba con la imagen pequeña, notar que el 
eje vertical está escalado por $10^{-3}$:

\vspace{5pt}
\begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[
            ybar,
            symbolic x coords={1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16},
            xtick=data,
	    xlabel=\# Hilos,
	    ylabel=Tiempo Promedio
        ]
        \addplot table[x=hilos,y=tiempo]{\smallSamples};
    \end{axis}
\end{tikzpicture}

El siguiente es el gráfico para la prueba con la imagen grande:

\begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[
            ybar,
            symbolic x coords={1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16},
            xtick=data,
	    xlabel=\# Hilos,
	    ylabel=Tiempo Promedio
        ]
        \addplot table[x=hilos,y=tiempo]{\largeSamples};
    \end{axis}
\end{tikzpicture}


\section{Ley de Amdahl}
La ley de Amdahl es un modelo matemático utilizado para describir la
relación existente entre la implementación serial de un algoritmo y
la aceleración esperada de la implementación paralela del mismo. Es
descrita por la fórmula:

\begin{displaymath}
	S = \frac{1}{(1-P)+\frac{P}{N}}
\end{displaymath}

Donde $S$ representa la aceleración que puede alcanzar el algoritmo
a partir de las mejoras (modificaciones) de una porción $P$ de un cálculo,
donde $N$ representa el número de procesadores a utilizar.


Un ejemplo, si se realiza una modificación del 35\% en el tiempo de
ejecución del cálculo, la porción mejorada es 0,35. Si la porción
mejorada es ejecutada el doble de rápido, la aceleración será igual
a dos.

\includegraphics[width=0.85\linewidth]{amadhl-chart.png}

Esta es una gráfica de tiempo de duración de hilos vs tiempo de
procesamiento, en la grafica se denota que mientras avanza el tiempo de
duración de hilos, el tiempo de procesamiento se va en picada, luego
empieza a subir cuando se crean mas hilos, por tal motivo se concluye
que un programa puede ser paralelizable hasta cierto límite.

\section{Otros Tipos de Multiprocesamiento}
Existen dos tipos principales adicionales a hilos para crear multiprocesamiento
en un sistema. Estos son detallados a continuación:

\begin{description}

	\item[Procesos:] Se utiliza llamadas como \fCode{fork}, \fCode{exec}, 
		y \fCode{waitpid} para crear nuevos procesos desde un proceso
		padre. Estos nuevos procesos corren paralelamente al proceso
		padre una vez creados, utilizando el \emph{scheduling} implícito
		del sistema operativo.

	\item[Multiplexación de IO:] Se utiliza la llamada \fCode{select} para
		controlar el flujo de control de un proceso a través de los
		estados de diferentes descriptores de archivo. Los múltiples
		flujos comparten la tabla de valores virtuales por que todos 
		los flujos realmente pertenencen al mismo proceso.

\end{description}

\end{document}

